<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SAD on Mi paso por ASIR Blog</title>
    <link>https://afermor8.github.io/tags/sad/</link>
    <description>Recent content in SAD on Mi paso por ASIR Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</managingEditor>
    <webMaster>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 10:53:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://afermor8.github.io/tags/sad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Examen Cortafuegos</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/examen_cortafuegos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:53:58 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/examen_cortafuegos/</guid>
      <description>Creación máquinas eat_template_version: newton description: 1 router, 1 lan parameters: flavor: type: string default: &amp;#34;m1.mini&amp;#34; image: type: string default: &amp;#34;6d992898-7e4f-44b9-a681-6dcf32d24a1f&amp;#34; red_externa: type: string description: red para conectarse a internet constraints: - custom_constraint: neutron.network key_name: type: string description: SSH key pair constraints: - custom_constraint: nova.keypair resources: red_examen: type: OS::Neutron::Net properties: name: &amp;#34;Red_examen&amp;#34; subnet1: type: OS::Neutron::Subnet properties: network: { get_resource: red_examen } cidr: 192.168.50.0/24 dns_nameservers: [192.168.202.2] gateway_ip: &amp;#34;&amp;#34; pc1_red_examen: type: OS::Neutron::Port properties: network: { get_resource: red_examen } port_security_enabled: False fixed_ips: [{&amp;#34;ip_address&amp;#34;: &amp;#34;192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cortafuegos II: Perimetral con nftables</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/firewall2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:14:20 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/firewall2/</guid>
      <description>Realiza con nftables el ejercicio de la página https://fp.josedomingo.org/seguridadgs/u03/perimetral_iptables.html documentando las pruebas de funcionamiento realizadas.
Debes añadir después las reglas necesarias para que se permitan las siguientes operaciones:
a) Permite poder hacer conexiones ssh al exterior desde la máquina cortafuegos. b) Permite hacer consultas DNS desde la máquina cortafuegos sólo al servidor 192.168.202.2. Comprueba que no puedes hacer un dig @1.1.1.1. c) Permite que la máquina cortafuegos pueda navegar por internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cortafuegos I: de nodo con iptables</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/firewall1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:09:59 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/firewall1/</guid>
      <description>Realiza el ejercicio 1 de cortafuegos de nodo con IPtables de la web de Jose Domingo. Puedes encontrarlo en:
https://fp.josedomingo.org/seguridadgs/u03/ejercicio1.html
Debes incluir la demostración de que funciona cada una de las reglas previas del enunciado.
Debéis incluir por cada apartado del ejercicio las reglas y la demostración del funcionamiento
Implementación de un cortafuegos personal Vamos a realizar los primeros pasos para implementar un cortafuegos en un nodo de una red, aquel que se ejecuta en el propio equipo que trata de proteger, lo que a veces se denomina un cortafuegos personal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informática Forense</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/forense/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:50:51 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/forense/</guid>
      <description>Descripción La informática forense es el conjunto de técnicas que nos permite obtener la máxima información posible tras un incidente o delito informático.
En esta práctica, realizarás la fase de toma de evidencias y análisis de las mismas sobre una máquina Linux y otra Windows. Supondremos que pillamos al delincuente in fraganti y las máquinas se encontraban encendidas. Opcionalmente, podéis realizar el análisis de un dispositivo Android.
Sobre cada una de las máquinas debes realizar un volcado de memoria y otro de disco duro, tomando las medidas necesarias para certificar posteriormente la cadena de custodia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vpn. Redes Privadas Virtuales</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/vpn/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 18:15:29 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/vpn/</guid>
      <description>VPN. Redes Privadas Virtuales A) VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509 (5 puntos) Configura una conexión VPN de acceso remoto entre dos equipos del cloud:
Uno de los dos equipos (el que actuará como servidor) estará conectado a dos redes. Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografía III. Certificados digiales. HTTPS</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/cripto3/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:42:27 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/cripto3/</guid>
      <description>Certificado digital de persona física Tarea 1: Instalación del certificado 1. Una vez que hayas obtenido tu certificado, explica brevemente como se instala en tu navegador favorito Este punto lo explico junto al siguiente punto para mostrar las capturas.
2. Muestra una captura de pantalla donde se vea las preferencias del navegador donde se ve instalado tu certificado Una vez tenemos el certificado digital, para agregarlo a Google Chrome vamos a los tres puntos de la barra superior y hacemos click en Configuración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografía II. Integridad, firmas y autenticación</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/cripto2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:29:33 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/cripto2/</guid>
      <description>Tarea 1: Firmas electrónicas. En este primer apartado vamos a trabajar con las firmas electrónicas, para ello te pueden ayudar los siguientes enlaces:
Intercambiar claves Validar otras claves en nuestro anillo de claves públicas Firmado de claves (Debian) GPG
1. Manda un documento y la firma electrónica del mismo a un compañero. Verifica la firma que tú has recibido Antes de empezar he generado un par de claves con gpg --full-gen-key.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografia I. Cifrado asimétrico con gpg y openssl</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/criptografia1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 22:05:16 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/criptografia1/</guid>
      <description>Tarea 1: Generación de claves 1. Genera un par de claves (pública y privada). ¿En que directorio se guarda las claves de un usuario? Para generar las claves utilizamos el siguiente comando:
gpg --gen-key Nos pedirá nombre y apellidos, correo electrónico y confirmación. Lo próximo que nos pedirá será una frase de paso para proteger la clave privada. La escribimos dos veces y a continuación se generará el par de claves.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
