<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mi paso por ASIR Blog</title>
    <link>https://afermor8.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mi paso por ASIR Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</managingEditor>
    <webMaster>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 13:58:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://afermor8.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interconexion entre BBDD</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/interconexion-bbdd/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:58:18 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/interconexion-bbdd/</guid>
      <description>1. Interconexión entre dos bases de datos PostgreSQL. 1.1 Creación de la base de datos y usuario Voy a usar el servidor de base de datos PostgreSQL creado en la primera práctica, que tiene la base de datos &amp;ldquo;maravilla&amp;rdquo; con el usuario &amp;ldquo;admin&amp;rdquo;. Esta base de datos se encuentra en una máquina llamada debian-oracle con IP 192.168.122.98.
Voy a crear otra base de datos PostgreSQL en otra máquina llamada debian con IP 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas Gestores de Bases de Datos MySQL, PostgreSQL, Oracle 19c (en Debian11) y MongoDB</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/install-bbdd/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/install-bbdd/</guid>
      <description>Alumno 3. Arantxa Fernández Morató Antes de empezar comentar que la máquina servidor de todas las bases de datos será siempre la misma, una máquina con Debian 11 llamada &amp;ldquo;debian-oracle&amp;rdquo;. Y la maquina cliente se llama &amp;ldquo;debianprueba&amp;rdquo;. Durante las conexiones remotas se puede apreciar en las capturas el nombre de las máquinas.
1. MySQL 1.1 Instalación En el servidor actualizamos los repositorios e instalamos gnupg y wget, si no estuvieran ya instalados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación Debian 11</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/install-deb/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/install-deb/</guid>
      <description>Preparación Para empezar he booteado un usb con la imagen de Debian 11 con la herramienta Rufus. Mi portátil es un Lenovo Thinkpa L15 con 1TB de almacenamiento y 40GB de RAM. Antes de realizar la instalación he dejado libre la mitad de mi disco de 1TB. Es decir, 500GB del disco están destinados a Windows 10, por lo que para la instalación de Debian 11 tengo disponibles l500GB de espacio libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://afermor8.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/page/about/</guid>
      <description>Me llamo Arantxa. Este blog fue creado para la asignatura de Implantación de Aplicaciones Web en el 2º curso del Ciclo Superior de Administración de Sistemas Informáticos en Red.
Estoy terminando ASIR, pero además soy Educadora Social, Experta en Cooperación Internacional para el Desarrollo. Me gusta jugar al baloncesto, hacer senderismo, cocinar, visitar lugares nuevos y perderme en medio de un bosque.
Asturias
Bulnes
Esta web tiene licencia Creative Commons.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
