<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ASO on Mi paso por ASIR Blog</title>
    <link>https://afermor8.github.io/tags/aso/</link>
    <description>Recent content in ASO on Mi paso por ASIR Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</managingEditor>
    <webMaster>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 10:53:33 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://afermor8.github.io/tags/aso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LDAPs</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/ldap3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 10:53:33 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/ldap3/</guid>
      <description>Configura el servidor LDAP de alfa para que utilice el protocolo ldaps:// a la vez que el ldap:// utilizando el certificado x509 de la práctica de https o solicitando el correspondiente a través de gestiona. Realiza las modificaciones adecuadas en los clientes ldap de alfa para que todas las consultas se realicen por defecto utilizando ldaps:// 0. Escenario Hay que tener en cuenta que parto de un escenario ya montado que se puede ver en los siguientes posts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poblar un directorio LDAP desde un fichero CSV</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/ldap2/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:55:58 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/ldap2/</guid>
      <description>Crear entre todos los alumnos de la clase que vayan a hacer esta tarea un fichero CSV que incluya información personal de cada uno incluyendo los siguientes datos:
Nombre Apellidos Dirección de correo electrónico Nombre de usuario Clave pública ssh Añadir otro fichero con la información de las máquinas de los alumnos:
Hostname IPv4 Clave pública ssh de la máquina Añadir el esquema openssh-lpk al directorio para poder incluir claves públicas ssh en un directorio LDAP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración inicial de OpenLDAP</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/ldap1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 19:21:47 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/ldap1/</guid>
      <description>Realiza la instalación y configuración básica de OpenLDAP en alfa,utilizando como base el nombre DNS asignado. Deberás crear un usuario llamado prueba y configurar una máquina cliente basada en Debian y Rocky para que pueda validarse en servidor ldap configurado anteriormente con el usuario prueba. 0. Preparación del escenario Voy a instalar OpenLDAP en la máquina alfa de mi escenario de Openstack. Alfa tiene el siguiente FQDN:
arantxa@alfa:~$ hostname -f alfa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de copias de seguridad</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/copias-seguridad/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 12:29:08 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/copias-seguridad/</guid>
      <description>Implementar un sistema de copias de seguridad para las instancias del cloud, teniendo en cuenta las siguientes características: Selecciona una aplicación para realizar el proceso: bacula, amanda, shell script con tar, rsync, dar, afio, etc. Utiliza una de las instancias como servidor de copias de seguridad, añadiéndole un volumen y almacenando localmente las copias de seguridad que consideres adecuadas en él. El proceso debe realizarse de forma completamente automática Selecciona qué información es necesaria guardar (listado de paquetes, ficheros de configuración, documentos, datos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recolección centralizada de logs de sistema, mediante journald</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/logs/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 19:09:34 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/logs/</guid>
      <description>Implementa en tu escenario de trabajo de Openstack, un sistema de recolección de log mediante journald. Para ello debes, implementar un sistema de recolección de log mediante el paquete systemd-journal-remote, o similares Empezamos instalando el paquete systemd-journal-remote en alfa, bravo, charlie y delta. Bravo es un sistema Rocky Linux 9 por lo que habrá que instalarlo con DNF, pero en el resto de máquinas tenemos sistemas Debian (alfa) y Ubuntu (charlie y delta), por lo que lo instalaremos con APT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montaje NFS mediante systemd</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/nfs/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:59:22 +0200</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/nfs/</guid>
      <description>En una instancia del cloud, basada en la distribución de tu elección, anexa un volumen de 2GB. En dicha instancia deberás configurar el servicio nfs de exportación y en el volumen un punto de montaje de la exportación mediante systemd. 1. Preparar escenario 1.1 Pasos previos En mi máquina host llamada tars voy a instalar openstackclient.
sudo apt install python3-venv python3 -m venv ~/venv/openstackclient source ~/venv/openstackclient/bin/activate pip3 install openstackclient Vamos a Openstack para conseguir el fichero Openstack RC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración CentOS</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/centos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 08:33:20 +0100</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/centos/</guid>
      <description>Debido al anuncio del fin de soporte por parte de Red Hat de Centos8 el pasado 31 de diciembre de 2021, y teniendo en cuentas que el fin de vida de centos 7 está programada para el 30 de junio de 2024. Han salido múltiples distribuciones que cubren el hueco dejado por esta distribución tan extendida y tan usada en el ámbito de servidores.
En la presente práctica, analiza posibles versiones candidatas y opciones desplegadas para la migración de tus servidores CentOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación Debian 11</title>
      <link>https://afermor8.github.io/post/install-deb/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>ara.fer.mor@gmail.com (afermor8)</author>
      <guid>https://afermor8.github.io/post/install-deb/</guid>
      <description>Preparación Para empezar he booteado un usb con la imagen de Debian 11 con la herramienta Rufus. Mi portátil es un Lenovo Thinkpa L15 con 1TB de almacenamiento y 40GB de RAM. Antes de realizar la instalación he dejado libre la mitad de mi disco de 1TB. Es decir, 500GB del disco están destinados a Windows 10, por lo que para la instalación de Debian 11 tengo disponibles l500GB de espacio libre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
